%% Compilation pandoc: pandoc malettre.md --pdf-engine=xelatex --template=template-lettre.tex -o production.pdf

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
$if(unelettre)$
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\documentclass[a4paper,$if(taillepolice)$$taillepolice$$else$12pt$endif$,french]{scrlttr2}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{setspace}


%%% pour gérer les tableaux
\usepackage{longtable,booktabs,array}


% pour éviter les orphelines (à cause des dimensions de la mise en page)
\usepackage[%
    all,
    defaultlines=3 % nombre minimum de lignes
]{nowidow}

%pour gérer les listes avec pandoc
\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}} 




$if(interligne)$
\setstretch{$interligne$}
$else$
\setstretch{1.15}
$endif$


\renewcaptionname{french}{\subjectname}{Objet}





%%%%%%%%%%%%% POLICE principale

$if(mainfont)$
  \setmainfont[$for(mainfontoptions)$$mainfontoptions$$sep$,$endfor$]{$mainfont$}
$endif$


$if(sansfont)$
  \setsansfont[$for(sansfontoptions)$$sansfontoptions$$sep$,$endfor$]{$sansfont$}
$endif$

\LoadLetterOption{NF} % aux normes françaises                     

%% Les Options de la classe

\KOMAoptions{%
fromalign=left,%        alignement de l'adresse
fromrule=aftername,%    séparation avec un ligne après le nom de l'expéditeur
subject=titled,
$if(fromphone)$fromphone=true,$endif$%       imprimer le numéro de tel.
$if(fromemail)$fromemail=true,$endif$%           print sender e-mail address
$if(fromurl)$fromurl=true,$endif$%               print sender URL
$if(backaddress)$backaddress=true$else$backaddress=false$endif$,%  print the back address?
}

\setkomafont{fromname}{\scshape \Large} % Valoriser le nom de l'expéditeur

%% des séparateurs

\setkomavar{enclseparator}{ > }

%%%%%%%%% Les variables

$if(fromname)$\setkomavar{fromname}{$fromname$}$endif$
$if(fromaddress)$\setkomavar{fromaddress}{$fromaddresstreet$\\ $fromaddresszip$ $fromaddresscity$}$endif$
\setkomavar{fromphone}{$fromphone$}
\setkomavar{fromemail}[Courriel~:~]{$fromemail$}
\setkomavar{fromurl}{$fromurl$}
$if(backaddress)$\setkomavar{backaddress}{$backaddress$}$endif$
$if(signature)$\setkomavar{signature}{$signature$}$else$\setkomavar{signature}{\usekomavar{fromname}}$endif$
$if(objetlettre)$\setkomavar{subject}{$objetlettre$}$endif$
$if(place)$\setkomavar{place}{$place$}$else$\setkomavar{place}{$fromaddresscity$}$endif$
$if(date)$\setkomavar{date}{$date$}$endif$



%%%%%%% Business : si ces valeurs sont renseignees,
%%%%%%% la ligne devient une ligne de références business

$if(myref)$\setkomavar{myref}{$myref$}$endif$
$if(yourref)$\setkomavar{yourref}{$yourref$}$endif$
$if(invoice)$\setkomavar{invoice}{$invoice$}$endif$
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\usepackage{babel}



\begin{document}





\begin{letter}
$if(recipient)${$recipientname$ \\$recipienstreet$ \\ $recipientzip$ $recipientcity$}$endif$ % Adresse du destinataire


\opening{$adressepolie$ $if(recipientothername)$$recipientothername$$else$$recipientname$$endif$,}

$body$


%%%%%%%%%%%%%%% Fin de la lettre, addendas
$if(closing)$\closing{$closing$}$endif$

$if(postscriptum)$\ps{$postscriptum$}$endif$

$if(attach)$\encl{$attach$}$endif$

$if(copiea)$\cc{copiea}$endif$

\end{letter}
\end{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
$endif$
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
